【兔迷】怎樣可簡單訓練兔子去廁所? (補充!)🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。

每次兔子在籠外隨地大小便，大聲說No, 然後輕輕地帶牠回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便以廁紙抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者少少霸地盤原因也會隨地大便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔:

開始的時候在籠內訓練，然後逐漸地加一點兒範圍。不要一開始就讓牠在整個家周圍走，這樣會比較難訓練。